8-9K 打機List求評

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i5-8400 2.8GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA1151 $1390
主機板
- ASUS PRIME B360M-A $799 SALES
$850
顯示卡
- ASUS Strix GeForce® GTX 1060 OC edition 6GB GDDR5 $2850 SALES
$2999
RAM
G.SKILL DDR4 Value Series F4-2400C15S-8GNT DDR4 2400MHz 8GB (1x8GB) Ram HK$ 678
G.SKILL DDR4 Value Series F4-2400C15S-8GNT DDR4 2400MHz 8GB (1x8GB) Ram HK$ 678
火牛
- ANTEC NE550C-BR NeoEco2 550W 80Plus Bronze 火牛 HK$ 485
HDD
- WD Blue WD20EZRZ 2TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD HK$ 420
SSD
- ADATA XPG SX8200 240G NVME M.2 2280 SSD $740
- Samsung PM961 256GB M.2 2280 MZVLW256HEHP-00000 PCIe 3.0 x4, NVMe SSD 固態硬碟 HK$ 720
機箱
- ANTEC P8 Window 玻璃側板黑色 USB3.0 ATX Tower Case HK$ 399

平時主要用嚟打機 有追開大作好似gtav/ac origin等等
筆直就大約8k至9k

想問吓
1. SSD用adata定samsung好啲?

2.如果本身用緊970
升1060其實係咪冇大分別?
係咪應該用住970等1070減價先入手

Thanks

買1070好

1060 2999

咁唔計display card
張list有冇咩問題？

我就係覺得食炒價唔抵先考慮砌新機但用返舊display card算

btw岀新卡有冇機會減價

我係你就用舊卡
錢拿去升z370+3000mhz以上嘅ram

換i7 8700？
Intel 6 Cores 12 Threads Core i7-8700 Coffee Lake (3.2GHz,12M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝 HK$ 2273

但如果我目標係玩到未來3至4年岀嘅game
i5夠唔夠做

想偷cpu budget放落display card到

ADATA XPG Z1 AX4U3000W8G16-DRZ1 DDR4 3000MHz 16GB Kit (2x8GB) 連紅色散熱片 HK$ 1450

用adata？
見f網推介

同埋z370板係咪有平買平
我見最平係
ASUS# 華碩 PRIME Z370-P Z370,DDR4,LGA 1151,USB3.0,SATA3 6Gb/s ATX M/B HK$ 999

最平係msi a-pro 800幾
不過我會搵1000-1100 用usb3.1嘅板 印象中牙石好似有
都係俾你參考下

姐係就算唔超頻都照買k版？

其實我係驚i7長命得滯反而浪費咗
因為我習慣4年就大執一次電腦但intel成日轉socket

依家舊嗰張i7 4790打機仲老而彌堅

舊機i7 4790換張顯示卡夠打啦

i5 8400快得個少少

我4790k超完贏埋i5 8400

如果用緊4790+GTX970 要換機起碼都i7 8700/8700k+GTX1080/1080TI/等新卡

咁樣分別先大

七月N記出新卡喎
仲有而家外國d Display卡制造廠開始滯銷
我驚你今日買1060既錢幾個月後夠買1170果陣dup春咋

BTW巴打灻立4790K放唔放？

真
970換1060其實即係無升過

8700k $2700 可以overclock 到4.7 Ghz 低玩

顯示卡唔夠快 oc到5ghz都無用

咁又係 8k-9k list 想玩大作 一定係推gpu

打機洗鬼8700K

而且你又要出Z370 又要額外買COOLER

拎D錢換1080TI 仲好過

144hz gaming 8700k就有價值

出新卡又要食炒價

又要等非公板

仲要唔知係咪真係7月出

假設佢7月出 到手玩已經可能幾乎年尾

8-9K 玩到144HZ 都唔係咁易

晒氣 8-9k 砌部同本身部機差唔多性能